<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Lingkungan St.Andreas Paroki St.Yosep Purwokerto</title>
    <link>http://localhost:45101/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Lingkungan St.Andreas Paroki St.Yosep Purwokerto</description>
    <generator>Hugo -- 0.131.0</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 21:38:59 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:45101/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pendalaman Roahni Adven ketiga :</title>
      <link>http://localhost:45101/posts/adven3-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 21:38:59 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:45101/posts/adven3-2023/</guid>
      <description>Tema pertemuan ketiga :“Hidup dalam Roh Kudus”
Tujuan
Menggali lebih dalam pengalaman dan pengetahuan tentang iman kepercayaan akan Allah Roh Kudus.
Menemukan benang merah dari perjalanan Percakapan Rohani Adven 2023.
Menemukan benang merah dari perjalanan kebersamaan selama pendalaman Credo 2023.
Pengantar
Percaya akan Roh Kudus berarti mengakui iman akan Pribadi ketiga Allah Tritunggal, yang berasal dari Bapa dan Putra, dan „disembah dan dimuliakan bersama Bapa dan Putra“. Roh Kudus diutus „ke dalam hati kita“ (Gal 4:6) sehingga kita menerima hidup baru sebagai anak-anak Allah.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Percakapan Rohani Adven ke 2: Aku tahu kepada siapa aku percaya</title>
      <link>http://localhost:45101/posts/adven2-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 21:38:59 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:45101/posts/adven2-2023/</guid>
      <description>Tema pertemuan kedua : “Aku tahu kepada siapa aku percaya”
Tujuan
Menggali lebih dalam pengalaman dan pengetahuan tentang iman kepercayaan akan Yesus Kristus.
Pengantar
Yesus Kristus adalah pusat dari seluruh misteri keselamatan. Pribadinya menjadi jembatan pemersatu; bangsa Israel dalam Perjanjian Lama dengan kita manusia dalam Perjanjian Baru, kita manusia terpilih dengan Allah Bapa. Percaya kepada Yesus memberikan kekuatan dan kepercayaan diri seutuhnya untuk mewartakan kebenaran dan kasih. Kita percaya kepada Kristus karena kita secara personal telah dipanggil dan diselamatkan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Percakapan Rohani Adven ke 1: Bapa Sang Pencipta Kehidupan</title>
      <link>http://localhost:45101/posts/adven1-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 21:38:59 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:45101/posts/adven1-2023/</guid>
      <description>Gereja Keuskupan Purwokerto dalam bimbingan Roh Kudus bercita-cita menjadi paguyuban umat Allah yang beriman mendalam, tangguh, dan dialogal serta sejahtera demi terwujudnya persaudaraan sejati, kehidupan bersama yang bermartabat dan berkeadilan, serta keutuhan ciptaan. Demikianlah visi Keuskupan Purwokerto yang mulai dihidupi sejak medio 2021. Salah satu upaya menghidupi visi tersebut adalah dengan diselenggarakannya program Paroki Mengajar.
Kurang lebih enam bulan, kita sebagai Gereja Keuskupan Purwokerto bergerak bersama untuk saling belajar tentang dasar iman katolik kita, yaitu Credo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pertemuan APP ke 3</title>
      <link>http://localhost:45101/posts/app3-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 21:38:59 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:45101/posts/app3-2023/</guid>
      <description>PERTEMUAN III “BERJALAN BERSAMA DALAM KRISTUS MEWUJUDKAN BUMI RUMAH KITA BERSAMA”
Pengantar
Pada tanggal 24 Mei 2015, di Basilika Santo Petrus, Paus Fransiskus mempromulgasikan ensiklik tentang perawatan bumi sebagai rumah kita bersama dengan judul Laudato Si’, Mi’ Signore – Terpujilah Engkau, ya Tuhanku. Judul ini dikutip dari salah satu Kidung St. Fransiskus Asisi. Rumusan Paus Fransiskus tentang Bumi Rumah Bersama terinspirasi oleh St. Fransiskus dari Asisi. St. Fransiskus dari Asisi melihat bumi “bagaikan saudari yang berbagi hidup dengan kita, dan seperti ibu yang jelita yang menyambut kita dengan tangan terbuka” (LS.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pertemuan APP ke 2</title>
      <link>http://localhost:45101/posts/app2-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 21:38:59 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:45101/posts/app2-2023/</guid>
      <description>PERTEMUAN II “BERJALAN BERSAMA DALAM KRISTUS”
Pengantar
Semangat “Berjalan Bersama dalam Kristus” merupakan buah dari permenungan bahwa perjalanan sinode Diosesan Keuskupan Purwokerto adalah sebuah Gerakan dari seluruh umat untuk berjalan bersama sebagai saudara seiman dalam Kristus. Santo Paulus dalam suratnya kepada jemaat di Kolese mengajarkan; “Hendaklah hidupmu tetap di dalam Dia. Hendaklah kamu berakar di dalam Dia dan di bangun di atas Dia, hendaklah kamu bertambah teguh dalam iman yang telah diajarkan kepadamu, dan hendaklah hatimu melimpah dengan syukur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pertemuan APP 1</title>
      <link>http://localhost:45101/posts/app1-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:38:59 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:45101/posts/app1-2023/</guid>
      <description>PERTEMUAN I MEWUJUDKAN PERTOBATAN SEJATI
Masa Prapaskah merupakan masa pertobatan yang mengajak kita dari pertobatan hati menuju gerak pertobatan praksis lahiriah baik yang dilaksanakan secara pribadi maupun bersama dalam keluarga, komunitas basis, lingkungan, paroki dan keuskupan.Masa tobat ini mengajak kita untuk mewujudkan pertobatan sejati yang membawa kita untuk semakin lebih mangasihi sesama dan peduli pada seluruh ciptaaan. Melalui Aksi Puasa Pembangunan (APP) yang dilaksanakan, kita ingin mewujudkan pertobatan dengan lebih peduli dan solider terhadap bumi yang menderita dan sesama yang menderita.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
